陳肇始：接種疫苗或納進入場所條件 會再突擊戒嚴求安心 盡快恢復中港關口

陳肇始：冀市民接種疫苗 或納為進入處所條件

本港近日新增的新型冠狀病毒確診個案維持在低雙位數，政府多次預告，有望在年初七後逐步放寬食肆營業限制，並重開表列處所。

食物及衛生局長陳肇始接受本台專訪時表示，明白市民訴求，如果新增確診個案降至單位數，政府評估過條件許可的話，會有更多空間考慮放寬。她指各個政策局有與業界商討條件，研究要求各處所加強防疫措施：「一方面一定要員工做檢測；第二，需要用安心出行；第三，如果有疫苗時，希望大家都會接種。」

她承認，放寬限制一定有風險：「世界各地一直爆發中，從未停過，所以風險一定有，問題是如何控制及減到最低。」

預告或再「封區強檢」

政府在農曆新年前，不足3星期內採取26次「封區」強制檢測行動，找出20宗確診個案，陽性比率不足0.1%，陳肇始認為，行動成效並非取決於是否找到個案：「某程度上居民檢測了，都沒問題了，從公共衛生角度都是安心。」

她又指，部份市民因「封區強檢」行動無預先通知，所以感到突然和不方便，她希望市民包容，強調安排是為了公共衛生著想，對防控一定有幫助。她認為，不少市民都願意配合「封區」行動，若日後有大廈或地區有風險，政府會再發出強制檢測令，或「封區強檢」。

疫情緩和會恢復商討「回港易」雙向安排

陳肇始說，港府一直有與內地商討恢復通關的條件，又希望目前屬「單向」的「回港易」計劃，可以盡快變成「雙向」，即是從香港前往廣東省或澳門的人士，都可以獲豁免檢疫。「如果疫情稍為緩和、有條件的話，我們一定會盡快恢復大家在這方面的商討。」

抗疫不灰心 會盡量從善如流

總結抗疫一年多，陳肇始表示：「大家未必那麼包容，或者有時不是完全耐心，我們理解的，市民接受程度可能不一。」她又說，如果對她有批評，或者對政府工作有建議，她一定會聆聽，並盡快跟進或改進。

「我們會繼續努力，以作戰狀態，盡心盡力應對。我不會灰心，盡量從善如流，從公共衛生角度能夠做到的，都會盡力做。其實可能有時候，政府解說需要更清楚或更到位。」

陳肇始又指，希望農曆新年後，新冠疫苗抵港會為本港帶來曙光，政府正商討預先採購第4款平台疫苗的細節，一有消息就會公布。

原文網址：

我打流感疫苗都發燒兩日，我會問家庭醫生我適唔適合唱打，有需要就叫佢出封證明俾我。

你可以唔打 唔打咪唔好返工 唔好出入指定處所
唔洗出證明啦
你可以唔打 咁咪對打左既人唔公平